{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_022987",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "청하면"
    },
    "text": "清河面 (청하면)\\n\n慶尚北道 > 浦項市 > 北区\\n\n慶尚北道浦項市北区に位置する清河面は、面積が広い平地に位置している。 この面の北側は松羅面、西側は新光面、南側は興海邑、東側は東海と接している。 面の名前である清河県に由来し、高句麗時代には阿恵県と呼ばれていたが、景徳王の時に海雅県に改められ、清河県と呼ばれるようになった。 朝鮮太祖の時には独自の村にし、後に県監に昇格した。 940年には清河県に名前が変わり、1018年には慶州に隷属された。 1914年までは清河面だったが、1995年には浦項市北区清河面に変更された。 現在は徳城里、徳川里、美南里など16の法政里を管轄している。",
    "QA": [
        {
            "question": "清河面はどこに位置していますか？",
            "answer": "清河面は慶尚北道浦項市北区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "清河面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "清河面の名前は清河県に由来しています。"
        },
        {
            "question": "清河面は何時代に阿恵県と呼ばれていましたか？",
            "answer": "清河面は高句麗時代に阿恵県と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "清河面は何時代に海雅県に改められましたか？",
            "answer": "清河面は景徳王の時に海雅県に改められました。"
        },
        {
            "question": "清河面は何時代に清河県と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "清河面は景徳王の時に海雅県から清河県と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "清河面は何時代に独自の村になりましたか？",
            "answer": "清河面は朝鮮太祖の時に独自の村になりました。"
        },
        {
            "question": "清河面は何時代に県監に昇格しましたか？",
            "answer": "清河面は朝鮮太祖の時に県監に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "清河面は何時代に清河県と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "清河面は940年に清河県と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "清河面は何時代に慶州に隷属されましたか？",
            "answer": "清河面は1018年に慶州に隷属されました。"
        },
        {
            "question": "清河面はいくつの法政里を管轄していますか？",
            "answer": "清河面は16の法政里を管轄しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 217,
        "QA": 317
    }
}